【大雨警報】活躍偏南氣流為本港帶來大雨（2017/7/18）

大雨警報：2017年7月18日
此帖文討論期：大雨影響完結為止
【註】 發出大雨警報，表示本港大部分地區可能受持續大雨影響。 此帖文為短期性質，當取消大雨警報後會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在貼文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 閃電戒備服務：
◆ 閃電雷達圖像：
◆ 香港雷達圖像：
◆ 深圳雷達圖像：
◆ 中國雷達圖像：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
若以下自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請使用相簿模式或瀏覽器模式查看最新資訊

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

但點解天文台個app寫
一小時兩量係2毫米

你地睇到幾多

因為唔中果個地方/未開始落
有時簡都會帶預測成份架嘛

將軍澳大雨到

番工先黎落狗屎

留個名先

佢show一小時個個會濟後

綠茶留名

黃雨

留名

屌你老味落到黑雨咁

局部大雨報告

大埔區 70mm以上

Amber

北部水浸警告

對面海 馬鞍山都水浸

五警齊發

大埔沙田西貢都70

果斷請番半日假

其實勁危險，經過琴日落大雨，已經塞左勁多渠，好多平日唔浸既位都浸埋，快線浸左半條

今次又真係好局部
睇天文台個分區雨量
將軍澳 西貢沙田大埔 一條黃色咁
其他 10MM內甚至白色無雨

8點出門口嗰陣馬鞍山真係大雨到仆街

一陣仲要去大埔見客
有冇人知果邊水浸未

拎半日睇下點再算
我老母行少少路都成身濕晒 莫講我要番工

新界西既朋友真係要感恩
唔洗濕

大埔邊度先

西貢大雨到絕望,有d位水浸封埋路

又係7月23，五年喇

而家馬鞍山又停晒雨
岩先老世話其他區同事都番到公司點解你番唔到
但成間公司得我一個係住新界北

最新歐中、NCEP GFS都預測而家係菲律賓南部既廣闊雲團將會有所發展，向西北偏北移動，星期六日相當接近本港

大範圍既流場顯示，而家影響緊我地既高空槽會逐漸減弱同離開，未來兩三日副高將會北跳，因此預計呢個低壓區會受副高引導大致向西北移動，星期六最接近沿岸地區。但過去幾報預測尚未穩定落黎，登陸點仍然有好大變數 同時NCEP GFS比較支持菲律賓以東既低壓區發展，未來預測仍有可能有大變化

左: 歐中，右: NCEP GFS

想合體？

啲紅色上緊嚟

今朝新東而家到新西

直覺北面係光頭，子彈颱，南面拖住一大埋水氣極合唔切就登陸

新東無事

AMBER

尋日炸足成日新界東，今日炸新界西

SSP 好撚大雨

今朝

大雨又黎料

葵青過70

東京都受暴雨冰雹侵襲
有條片好似明日之後果幕

放工就咁過條馬路已經對鞋連襪全濕
我係葵涌區

收到風葵青就陸沉

新北水浸報告

北浸標準唔知係咪改咗
記得以前係70mm/1hr 呢排60mm/1hr就出

有次3小時100
新界排渠能力係低少少既

陸沉未?

出得紅雨啦

天氣直播

又係收工先黎倒水，屌你老母天

新界東 九龍東 港島 gg

大尾督rip

等車個下都差小小濕哂咁濟

on9
倒左水成半個鐘喇
仲黃雨

大尾督真係會沉

都收工 都唔撚掛紅雨 係咩玩法

屌你啦大交合

破琴日紀錄

大交合

班學術撚呢喂

天文台正撚屌 馬鞍山就嚟陸沉

愈落愈有

將軍澳連續兩日黑雨

個天黑曬

紅回波

新北水停左一陣又跑番出嚟

沙田極大雨

收左市掛得紅雨喇瓜

東京落雹

深圳排洪
喂大佬仲有雨落喎咁快排

謀殺

加油

Google咗政府公告，對上一次排洪係14年5月11號
另外其他搵到既公告提到深圳水庫排洪嘅日子
08年6月13號
05年8月20號
03年6月11號
99年8月24號
98年5月24號

到底可以一日出幾多次

無限次 以前試過持續廿四小時

反應好撚快，港島一掂黃色果撻即刻做野

又來了

佢地真係on撚9架-.-

On 撚9

係尋日1915on9取消先快唔到

其實學日本咁出左警報細返之後hold注意報兩三個鐘咪唔使又上又落
又唔係停雨出太陽，落完大雨轉細雨有黃當提示水浸都ok呀

天文台

前幾年同以前都有類似做法
係呢一兩年唔知咩事 全面收緊做法

大交合:彈出彈入

屌 大雨到

南面又一大片黃色

紅雨機會頗大

柴灣大雨中